---
name: Cecil Mariani
ttl: Jakarta, 12 Maret 1978
ibu: Evita Sukajadi (Semarang) 6 Mei 1944
bapak: Antonius Budisulistio (Semarang) 13 April 1943
kakak:
adik:
tk:
sd:
  - SD Abdi Siswa Meruya, Jakarta
  - SD Tarakanita 1, Barito, Jakarta
smp: SMP Tarakanita 5, Jakarta
sma: SMA Tarakanita  I, Pulo Raya, Jakarta
s1: Desain Grafis Universitas Pelita Harapan, Karawaci, Tangerang (1996-2000)
s2: Master of Fine Art Design, School of Visual Art, New York, Amerika Serikat (2011-2013)
s3:
afiliasi:
  - Koperasi Riset Purusha (2017-sekarang)
  - SINDIKASI—Serikat Pekerja Media dan Industri kreatif (2017-sekarang)
  - Arisan Desainer Upacita (2016-sekarang)
  - Institut Kesenian Jakarta (2014-sekarang)
  - Desain Strategist Mariani Witabora (2014-sekarang)
  - Komunitas Salihara (2008-2011)
  - Universitas Pelita Harapan (pengajar 2001-2011)
karya:
  - tuatuasekolah.com
  - Upacita (tesis)
  - OK Video 2017; warung-kolektif + Banko (@BankKolektif—alat tukar komplementer berbasis partisipasi lewat platform instagram)
  - Ring-Road Project Interkonektifitas (Serrum) dan Extracurriculab 2016—LKS (Lembar Kerja Seniman)
  - Komunitas Salihara brand
  - Identitas Visual Jakarta Biennale 2015
  - Behance.net/Cecilmariani
kolaborasi:
wawancara:
  -
    judul: "Cecil Mariani: Tentang Desain Dana Kehidupan Seniman"
    link: /cecil-mariani/tentang-desain-dana-kehidupan-seniman/
foto: /static/img/juricme/cecil.png
layout: people
---

Desainer, seniman, peneliti di Koperasi Riset Purusha, penggiat seni budaya, pengajar di Institut Kesenian Jakarta Fakultas Seni Rupa Jurusan Desain Komunikasi Visual juga di Program Pasca Sarjana Institut Kesenian Jakarta. Pada tahun 2008-2011 Cecil menjadi bagian dari komunitas salihara. Pada 2011 ia menginisiasi TuaTuaSekolah bersama Lisabona Rahman dan Felencia Hutabarat, sebuah program beasiswa independen agar ia dan rekan-rekannya dapat melanjutkan pendidikan pascasarjana setelah ia diterima di School of Visual Arts, New York, dimana ia memperoleh gelar Master di 2013. Kini selain bekerja sebagai desain strategist pada tim desain “Mariani Witabora”, Cecil juga memulai inisiatif ekonomi-produksi alternatif Arisan Desainer Upacita. Ia salah satu dari dewan pertimbangan organisasi untuk serikat Sindikasi (Serikat Pekerja Media dan Industri Kreatif untuk Demokrasi).
